\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{expdlist}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{parskip}
\def\verbatimtabsize{4\relax}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}

\emergencystretch=25pt

\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=1.5cm}
\geometry{top=1cm}
\geometry{bottom=2cm}

\setlength{\parindent}{0cm}

\frenchspacing
\sloppy

\begin{document}

\section*{Теория Информации, правила проведения зачета}

\subsubsection*{Правила}
Экзамен будет проходить 29 и 30 мая с 10.00 до 18.00.

Cтуденты будут заранее распределены между семинаристом и лектором. В каждый момент времени проверяющий общается не более, чем с 3-мя студентами в Zoom-e, у студентов должна быть включена камера и выключен звук.
Покидать рабочее место стоит только с разрешения проверяющего, общаться с посторонними лицами/пользоваться телефоном запрещается, в противном случае проверяющий можем отправить вас на пересдачу.

В ходе проведения экзамена вам будет предложено ответить на теоретические вопросы, а также решить несколько задач.
Отвечать на вопросы необходимо сразу, при решении задач можно пользоваться собственными записями.

Перед экзаменом, проверьте, что у вас установлен Zoom, работает камера и звук, а также, что у вас подготовлена бумага и ручка. Формулы вам будет необходимо писать на бумаге и показывать их на камеру
(либо посылать фотографии проверяющему, если он попросит).

На общение с проверяющим отводится не более 120 мин.

\subsubsection*{Схема выставления оценки}

В связи с тем, что первая контрольная не писалась большей частью студентов~--- пропустившим студентам на экзамене будет предложено решить 2 задачи на темы первой контрольной
(все студенты, посетившие первую контрольную – набрали достаточно баллов на зачет).
Для второй контрольной схема иная~--- если вы решили её на зачет, то от вас ничего не требуется, в противном случае вам будет предложено решить 1 задачу на одну из тем
второй контрольной.

Финальная оценка будет состоять из следующих частей:
\begin{enumerate}
    \item От 1 до 4 баллов за теоретический ответ. В случае неудовлетворительного ответа вы отправляетесь на пересдачу.
    \item От 0 до 2 баллов за темы первой контрольной.
    \item От 0 до 2 баллов за темы второй контрольной (если на самой контрольной вы ничего не решили, то на экзамене можно набрать максимум 1 балл).
\end{enumerate}

Финальная оценка равна $2 + $ ``сумма набранных баллов''.

\subsubsection*{Проверка знаний}

От вас требуется знать все формулировки и определения, а также понимать общие идеи/наброски доказательств; уметь строго воспроизводить все детали доказательства необязательно, хотя это было бы дополнительным плюсом (например, для получения оценки за теорию выше 3 баллов вы должны уметь рассказывать алгоритм построения кода в Теореме Шеннона о канале с шумом; при этом доказывать, что он обладает нужными свойствами уже не обязательно).

В случае незнания базовых определений и формулировок (например, студент не может дать определение энтропии Шеннона или Колмогоровской сложности), автоматически ставится оценка неуд.

\end{document}

